高下立見

高下立見 - 蔣芸

台灣《蘋果日報》

台灣各大小名嘴上陣，評論時人時事，那言論自由的尺度固然令人羨慕，但空口放言無忌，不必負任何責任，月旦人物、事件顛三倒四，頗令人擔憂。

不久前，因為大亨郭台銘訪問高雄，且拜訪了韓國瑜，美麗島電子報的老闆吳子嘉就公開說是習近平叫郭去支持韓的，後來郭台銘在深圳直播他所訂購的高雄水果全由自家廠的工友就在現場購買光光，證明乃旗下員工實際需要，與習大大無關，又拿不出任何證據，吳子嘉不得不立刻道歉。

只此一個事件已反映出所謂名嘴的水準，發言不必有所依據，也不必準確，只要敢，像吳所做的民調也屢次不準確；去年高雄市長選舉，他就根據民調預言韓國瑜不會贏，風水佬呃人十年八載，他的話則選票一開出來立見高下，土頭土臉敗下陣來。

別看韓流襲捲台灣，這次來香港，也引來不少人潮，第一天就簽到了八大訂單，韓國瑜固然有個人魅力，但香港台灣看他不順眼的也不是沒有，對於他所創造的奇蹟不以為然的更大有人在，其中不少是多讀了幾年書，自視甚高者，吳子嘉乃其一，公開發言中不斷酸韓國瑜缺點不少，但又說不出個所以然來，總之妒忌得牙癢癢的，不明白何以這種好康不屬又有學問賣相又比韓好的他。

世間事，俗世人，有時的確不可以一把尺度之，面子是人家給的，認為誰程度不夠、學問不多、外型也不夠靚仔、背景更缺缺，沒有驕人的本錢，但人家肯用盡洪荒之力打拚，又肯老牛一般苦耕，比起大言不慚，只會坐而言的百無一用壞鬼書生，豈不也是高下立見。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
婆婆示威 (邁克)

下一則
下一則
嗱嗱嗱！又歧視中國人了！ (高慧然)